
\newgeometry{bottom=25mm, top=24mm}

\setstretch{1.0}

\vspace*{-4em}

\begin{center}
    \textbf{Редакционная коллегия}
\end{center}



\begin{multicols}{2}
   \begin{flushleft}
        
    \scriptsize

    \begin{center}
    \textbf{Главный редактор}
    \end{center}

    \noindent     \textit{\textbf{Растимешина Т. В.}}, доктор политических наук, доцент, профессор РГСУ (Москва)

    \begin{center}
    \textbf{Заместитель главного редактора}
    \end{center}

    \noindent     \textit{\textbf{Пирогов А. И.}}, доктор философских наук, профессор, профессор НИУ МИЭТ (Москва)
    
    \begin{center}
    \textbf{Председатель редколлегии}
    \end{center}
    
    \noindent     \textit{\textbf{Анискин Ю. П.}}, доктор экономических наук, профессор, профессор НИУ МИЭТ (Москва)

    \begin{center}
        \textbf{Сопредседатель редколлегии}
    \end{center}
    
    
    \noindent     \textit{\textbf{Чумаков А. Н.}}, доктор философских наук, профессор, профессор МГУ им. М. В. Ломоносова (Москва) 

    \begin{center}
        \textbf{Члены редколлегии}
    \end{center}
    
    
    \noindent  \textit{Агапов В. С.}, доктор психологических наук, профессор, профессор Московского университета МВД РФ им. В. Я. Кикотя (Москва)
    
    \noindent  \textit{Алексеев С. В.}, доктор педагогических наук, профессор, профессор СПбАППО (С.-Петербург)
    
    \noindent \textit{Алексеева И. Ю.}, доктор философских наук, доцент, ведущий научный сотрудник ИФ РАН (Москва)
    
    \noindent \textit{Большаков С. Н.}, доктор экономических наук, доктор политических наук, профессор, профессор РГСУ (Москва)
    
    \noindent \textit{Бондарева Я. В.}, доктор философских наук, профессор, завкафедрой ГУП (Москва)


    \noindent \textit{Брижак О. В.}, доктор экономических наук, доцент, профессор Финансового университета при Правительстве РФ (Москва)
    
    \noindent \textit{Гладилина И. П.}, доктор педагогических наук, профессор, профессор МГУУ Правительства Москвы (Москва)
    
    \noindent \textit{Гладков И. С.}, доктор экономических наук, профессор, главный научный сотрудник Российской академии наук (Москва)
    
    \noindent \textit{Гуськова Н. Д.}, доктор экономических наук, профессор, профессор МГУ им. Н. П. Огарева (г. Саранск)
    
    \noindent \textit{Данильченко А. В.}, доктор экономических наук, профессор, декан БНТУ (г. Минск, Беларусь)
    
    \noindent \textit{Евдокимова М. Г.}, доктор педагогических наук, доцент, директор Института ЛПО НИУ МИЭТ (Москва)
    
    \noindent \textit{Егоров В. Г.}, доктор исторических наук, доктор экономических наук, профессор, директор научной школы РЭУ им. Г. В. Плеханова (Москва)
   
    \noindent \textit{Еленева Ю. Я.}, доктор экономических наук, профессор, завкафедрой МГТУ «СТАНКИН» (Москва)
    
    \noindent \textit{Захлебный А. Н.}, доктор педагогических наук, профессор, академик РАО, Ин-т содержания и методов обучения РАО (Москва)
    
    \noindent \textit{Иванова Г. П.}, доктор педагогических наук, профессор, профессор ГУП (Москва)
    
    \noindent \textit{Ильин В. В.}, доктор философских наук, профессор. профессор КФ МГТУ им. Н. Э. Баумана (г. Калуга)
    
    \noindent \textit{Инфанте Давиде}, Dr. Sci. (Polit. Econ.), адъюнкт-профессор Университета Калабрии (г. Ренде, Италия)
    
    \noindent \textit{Кальней В. А.}, доктор педагогических наук, профессор, завкафедрой РМАТ (г. Химки)
    
    \noindent \textit{Лобастов Г. В.}, доктор философских наук, профессор, председатель Российского философского общества «Диалектика и культура» (Москва)
    
    \noindent \textit{Лойко А. И.}, доктор философских наук, профессор, завкафедрой БНТУ (г. Минск, Беларусь)
    
    \noindent \textit{Мамедов Н. М.}, доктор философских наук, профессор, профессор РАНХиГС (Москва)
    
    \noindent \textit{Михалкин Н. В.}, доктор философских наук, профессор, завкафедрой МГППУ (Москва)
    
    \noindent \textit{Муза Д. Е.}, доктор философских наук, профессор, действительный член Крымской Академии наук, завкафедрой ДонГУ (г. Донецк, ДНР, Россия) 
    
    \noindent \textit{Равочкин Н. Н.}, доктор философских наук, доцент, профессор КузГТУ им. Т. Ф. Горбачева; профессор КузГАУ им. В. Н. Полецкова (г. Кемерово)
    
    \noindent \textit{Румба О. Г.}, доктор педагогических наук, профессор, профессор СВФУ им. М. К. Аммосова (г. Якутск)
    
    \noindent \textit{Салимова Т. А.}, доктор экономических наук, профессор, профессор МГУ им. Н. П. Огарева (г. Саранск)
    
    \noindent \textit{Степанов С. А.}, доктор педагогических наук, профессор, научный руководитель МНЭПУ (Москва)
    
    \noindent \textit{Таранова И. В.}, доктор экономических наук, профессор, профессор ГУЗ (Москва)
   
    \noindent \textit{Фахрутдинова А. В.}, доктор педагогических наук, профессор, завкафедрой ИМО КФУ (г. Казань)
    
    \noindent \textit{Шукшина Т. И.}, доктор педагогических наук, профессор, член экспертного совета ВАК (онлайн), проректор по научной работе МордГПУ им. М. Е. Евсевьева, руководитель Мордовского НЦ РАО (г. Саранск)
    
    \noindent \textit{Якушенко К. В.}, доктор экономических наук, доцент, проректор БНТУ (г. Минск, Беларусь)
\end{flushleft}    
\end{multicols}

\begin{flushleft}
\scriptsize
Зарегистрирован Федеральной службой по надзору в сфере связи, информационных технологий
и массовых коммуникаций (Роскомнадзор) 24 мая 2017 года.


\textbf{Учредитель и издатель}: федеральное государственное автономное образовательное учреждение
высшего образования «Национальный исследовательский университет «Московский институт
электронной техники» (НИУ МИЭТ), 124498, Москва, Зеленоград, пл. Шокина, д. 1.
\end{flushleft}

\noindent
\begin{minipage}[t]{.48\textwidth}
    
    \begin{flushleft}
        \scriptsize
        Заведующий редакцией — \textbf{А. И. Пирогов}\\
        Научный редактор — \textbf{Т. В. Растимешина}\\
        Выпускающий редактор — \textbf{Ю. В. Лункина}\\
        Компьютерная верстка — \textbf{Д. А. Носачев}
    \end{flushleft}
\end{minipage}\hspace{0.04\textwidth}
\begin{minipage}[t]{.48\textwidth}
    \begin{flushleft}
        \scriptsize
Ведущий редактор — \textbf{Т. В. Растимешина}\\
Редакторы — \textbf{Е. В. Малинкина, А. В. Лобанова}\\
Дизайнер обложки — \textbf{С. Ю. Рыжков}
    \end{flushleft}
\end{minipage}

\begin{flushleft}
    \scriptsize
    \textbf{Адрес редакции}: 124498, Москва, Зеленоград, пл. Шокина, д. 1, МИЭТ.\\
    \textbf{Тел}.: 8-499-729-76-02\\
    \textbf{Е-mail}: \href{mailto:esgi.miet@yandex.ru}{esgi.miet@yandex.ru} \hspace{3em}
    \textbf{Сайт}: \url{http://esgi-journal.ru}

     \vspace{1em}
    Подписано в печать \esgiPDate. Формат бумаги 60\(×\)84 1/8. Цифровая печать.\\
    Объем \esgiUPL{} усл. печ. л., \esgiUIL{} уч.-изд. л. Заказ № \esgiPRN{}.\\
    Отпечатано в типографии ИПК МИЭТ: 124498, Москва, Зеленоград, пл. Шокина, д. 1, МИЭТ.
\end{flushleft}

\normalsize
\setmainlinespread

\newpage